[背水一戰] 龍珠-超 Dragon Ball Super 第124話

【STORY】
「龍珠超(Dragon Ball Super)」是該系列繼「龍珠GT」後，時隔大約18年的新作動畫。這一次新故事的舞台會設定在悟空與魔人佈歐大戰結束後，重新恢復到和平的地球。
劇情將會進入 - 「宇宙倖存者」篇
悟空想起全王曾經答應的宇宙武道會，便不顧比魯斯和維斯的反對，前往全王宮殿，請求全王舉辦武道會，兩個全王都答應了，＂在王歷3135500603日，從157點起，匯集各宇宙選出的十位選手，舉辦力之大會。＂

【CAST】
孫悟空/孫悟飯/孫悟天：野澤雅子
比達：堀川亮
莊子：鶴弘美
杜拉格斯：草尾毅
笛子魔童：古川登志夫
龜仙人：佐藤正治
無閑：田中真弓
芝芝：渡邊菜生子
比迪麗：皆口裕子
撒旦先生：石塚運升
魔人布歐：鹽屋浩三
比魯斯：山寺宏一
維斯：森田成一

原作: 鳥山明
動畫製作: 東映動畫
播放時間: 逢星期日 晨早八點(香港時間)
Live: (唔包有仔生睇到)
龍珠-超 漫畫版:

線上Link :

愛奇藝需支那ip

google 龍珠超+集數 /
youtube Dragon ball super+集數

By 擋不住的森林

Satan Punch!

崩壞OP , ED

二個蝦一個，學埋火影啲on99劇情

早早完左都好。
希望動畫之後可好似鋼鍊咁，重新再以漫畫為本出多次（但唔該D作畫唔好再咁崩）

lm
懷疑菲利 玩鳩悟飯

抵啦

劇情真係流流地

打鬥都係
噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠

屌 你唔講都諗唔起
魔童出埋局喇喎 合體技呢

Agger
睇完今集快撚d完,垃撚圾

越黎越覺得而家睇變身+結局就夠
中間無論邊個對打都係無影打打打打打打打

屌你老母以前睇龍珠打鬥點會一路dadadad adadadada,on9到極致真係

菲利話悟飯係隊長果下我都笑左

做咁多舖返悟飯變勁 起碼都同托波打下先出局啦

呢d先係龍珠打鬥，超真係黑歷史
On99

係囉 合體技喎
要開發同老豆唔同既變身喎

同魔童一贏打已經算係用咗"合體技"

將個標準調低D咪得

又鋪排悟飯訓練(成功由野比飯回復參賽的最低標準實力)
又話有新形態(潛解，有段時間變唔返，依家可以變返潛解，當係新形態)
又同老豆打(打機械人當一齊打咗)
又話同魔童合體技(打第六宇宙的時候，佢出龜波魔童出魔貫，已當係合體技)
又話做隊長(一開始圍圈當做咗)

邊度有得睇

悟飯真係廢

咁就出局，仲以為佢會突破界限

屌

17號加菲利 打托破

仲以為悟飯同佢打，屌

仆街島山明

寫到悟飯咁撚濕鳩

即係菲利會變強打托破

將悟飯變成野比飯
到今次力之大會又變回終極悟飯
結果咁樣出局
無眼睇

悟飯同佢老豆打都變過白身

呢場比賽佢變白身都未變過

真係垃撚圾

咁撚樣出局真係戇撚鳩

菲利出局都好呀

以前對拳只係成場戰鬥既過渡
但係超入面就變成戰鬥既主要畫面咁濟
仲要配埋啲噠噠噠噠噠聲,頻率又高
真係好反感

我諗應該冇人會諗到到今時今刻第七宇宙既戰士中，17號竟然可以戰到最後，悟飯仲早過佢出局吧

菲利今集柒到

成個大會作用最大就係佢
真係估你唔到

冇17號可以第7宇宙分分鐘已經收左皮

就咁睇戰績，第7宇宙中最差係咪無限中天津飯？

悟飯同17號既作用調轉就差唔多

如果無佢，打合體個隻機械人第7宇宙已經玩完喇

無限都只dum左幾個落街
天津飯就 ...

咁用撒旦都可能好過佢，至少佢有極端既好運

撒旦走佬同口循玩晒

根本就應該派撒旦去，最後剩返佢一個留低，又做救世主

今集啲配樂痴左線

野比飯就咁就出咗局
btw悟飯無啦啦走嚟幫菲利,當托破死嫁

唯一冇死過既人類

可能佢已經知道17號一個都夠抽呢

有預感菲利會頂柒達個位變柒

屌奶星，悟飯哩一世都唔會有新形態

野比飯連野比大雄都不如

諗起天津飯收皮果集 緩步跑
以為3隻眼可以望到昆蟲仔 點知老早輸左
漫畫連揾佢參賽既戲份都冇

成集睇完更加覺得菲利洗鳩悟飯

"呀無力啦屌"
.........
一野整兩個出局

TK計唔計殺數？

又係依個畫面, 環保到咁

界王神又燈死一個

精警

兔仔之前俾希特打到收皮
而家先爆仲有新模式

垃圾劇情

第一次見到菲利咁憫憎既樣

我最期待既畫面出現了, 東界王神又一句

兔仔成為整個龍珠系列謂一一個自稱「最快」而又真係無畀人以純速度超越的角色 — 希特靠fake閃時贏佢，菲利同悟飯靠一個限制行動一個攻擊先贏到佢

希特只係靠fake閃時贏，速度仲慢過兔仔，靠戰術贏，兔仔再快D都無用

做悟飯fans真係慘過奶袋底泥

其實我覺得佢心裏面想講:屌你, 咪再郁呀

悟空同悟飯同一把聲噠噠噠

得菲利重記得悟飯係隊長

菲利最尾個下奸笑
100%陰鳩野比飯

悟飯

屌 吹到菲利射一分鐘激光就冇氣 編劇係咪食左屎?

一睇就知菲利係到扮曬野 邊有咁快支持唔住, 悟飯真係好垃圾, 連潛飯都未出就攬炒

悟飯雖然都叫親手解決咗兩個宇宙同攪掂隻超音鼠, 但當當主角個仔咁出局真係有啲膠

下集應該托破變破壞神一野收17號同菲利皮, 再下集比達就同托破同歸於盡, 之後悟空吉連1on1打4集, 最後一集131交待下點用超級龍珠埋尾

未睇既 我係呢度睇

咪出咗潛飯囉 你估佢普通型態會撐到咁耐咩屌

小丑真係自殺?

菲利個樣畫到成個傻仔咁

咪係, 有條蔭就已經係潛飯啦

琴晚睇完pop team epic再聽菲利把聲 一路睇一路笑

佢應該重睇 一出局就收返條陰都好明顯下

屌那星 呢套劇情仲撚垃圾過GT
菲利打兔仔，唔夠打要悟飯幫拖
但17號竟然可以獨力對付托波（破壞神後補人選）
而呢一位17號 佢係龍珠既世界做緊D咩？
無錯，佢只係養下動物，放下狗，打下蝦兵蟹將
但實力已經幾何級上升，勁過曬金菲利 潛能飯。
潛能飯一開頭係威係勢，又隊長，又變番型仔頭，大家諗住 哇，終於可以見番悟飯全盛時期啦
結果又係點呢，日撚日痴住魔童叔叔，打一兩件廢物就爆曬技先贏。好啦，到危急關頭，又係17號出黎carry 仲要17號諗埋對策。又唔撚知你個隊長有乜用。
唯一有少少用就係攬住敵人跌落街，咁駛撚叫你做咩，搵你老豆阿樂都得啦。
結論：17號先係親生仔

有冇人發覺自稱宇宙第一快速度嘅角色
對上其實都已經有個大佬 (即係已知會快過佢)

一開始菲利個皇牌精英軍團
(雖然後尾已知佢慢過好多人, 但佢對上本身都有個菲利係度)

到衣家隻兔仔
(佢對上已經有個吉連)

呢啲速度型角色啲自信係邊度黎, 明明跟緊大佬都話自己最快

吉連無佢咁快 吉連屈力唔係屈速

變破壞神犯規係咪應該即刻foul出局

可能真係快過吉連呢

一直都係規則=全王

駁唔到

等埋漫畫先死心

我以為兔仔定住左嗰陣悟飯會一野龜波氣功轟佢出去 點知係衝埋去自爆

點解第二張gif悟空啲頭髮好似有啲怪...

果集都有人咁講

變撚左悟飯個頭咁

上集吉連飛晒天, 都冇事啦, 只要全王嘩嘩嘩就過到骨

應該真係快過吉連 兔仔唔係廢 速度快既優勢呢集講晒,兔仔係唔夠聰明姐我覺得

痴住保母魔童真係好on9
戰力冇提升過

都岩嘅
佢個紫mode又真係幾快下
我諗我係唔小心拎左漫畫比較

諗返動畫
吉連又真係好少郁
樓上巴打都話佢係單純力量壓制
佢連悟空元氣彈/比達final flash都係企係到硬食

其實魔童真係唔識教人

悟空當年帶一帶悟飯就上超二

叫個娜美星人去教撒雅人

咁魔童戰鬥力同撒雅人有距離點幫悟飯再提升
根本無概念
最多幫悟飯係招式同格鬥智慧方面提升姐

吉連鎖血真係痴撚線
根本就玩緊街霸training mode，扣極都扣唔到血

有冇人知完左大會之後打前任大神官是咪堅

維斯都掂唔到
點打大神官
個層次差太遠
係都打左比魯斯先

17號仲未跌落去
MVP

睇少d content farm啦

比魯斯都變左FD啦,唔使打啦

究竟點解編劇會咁憎悟飯
唔止成個力之大會無作為
重要d對答都成個弱智仔咁
一味淨係識係、係、係
連今集菲利串鳩佢，叫佢唔好拖後腿
佢都夠膽死on99咁應人「係，我明白了」
真係on9到震

仲話隊長
變撚左死狗

今集應該叫環保之戰
d畫面夠晒環保

悟飯係隊長!！菲利唔講都唔記得佢係

漫畫有講吉蓮飛得好快, 有得飛應該快過隻兔仔

如果要講漫畫 吉連都幾肯定可以快過光速 佢直接喺一個星球飛去一個星球 仲話搭太空船太慢

所以我唔小心拎左漫畫比較
但漫畫兔仔又冇話自己係最快

吉蓮下下硬食人地大絕汗都無滴，今集仲講咗句類似”我知道你們的力量了”，然後若無其事

菲利果段成個美少女戰士變身咁

吉連就好似 DC superman 咁
鎖血 又光速又大隻又係正義撚
鳥山明套iq博士都惡搞superman
所以吉連設定真係抄superman

環保野嚟 以前用過

飛同落地跑又2回事黎既

悟飯都係冇用架啦 呢到1換1咪幾好

悟飯由細到大不嬲係個戇鳩仔
咩都順人意
係你地啲悟飯迷成日打j
又話本來布勾俾悟飯ko
屌，曬氣
俾悟飯ko點出多幾隻公仔賺錢丫？
唔好咁戇鳩啦

呢個出場都好俾面
起碼帶多一個人走

有著數咩

畫到連菲利都對唔到

.....係係場內飛唔到 唔係唔比飛

菲利都唔夠打 拎冇用既悟飯換真係好抵

啫係咁
一般動漫阿邊個個仔都係好撚勁
龍珠真係例外, 仲要咁高人氣

咁有條友
伏地挺身100次
仰臥起坐100次
深蹲100次
還有長跑10km
天天堅持完成

咪又係一拳解決晒所有問題

Naruto個仔都勁 細細個識唔同遁

打到依家都係一d傷都無
都諗唔到點先可以ko佢

得唔到老豆遺處既口遁

我覺得口遁有遺傳喎

豐太郎其實同動畫分開發展仲好la

兔仔定格個陣一個龜波氣功打佢落去咪得囉 而家搞到攬炒做乜鳩

Boruto直頭過份啦

明明個籠電佢嗰下係唔洗埋身打 悟飯正一高分低能

算啦, 菲利咪又係冥想練功就變黃金菲利

錯啦
佢係打鳩佢條靚黎練金菲

17號秒到布歐
不過佢唔出手因為要睇住個動物園

掉俾布歐個元氣彈點解咁大有冇諗過?
睇下17 18號有冇舉手?

sor 搞錯
佢係冥想練到比金菲時期更強

悟飯出局

如果toppo 變破壞神打 咪違反左大會守則 "破壞神唔可以參戰"

當然，全王只要話 :好有趣唷 就無事

下集17號心諗,同菲利合作仲好過同野比

17號定金菲好打d

其實悟飯出局會唔會係單純想減低野澤婆婆既工作量？
咁諗條氣好似順好多

魔童勁撚過野比飯啦到屌

17號無敵防護盾悟飯模仿唔到，做唔到17號個位

你個腦就食左屎

個場俾大神官set左除左用翼之外飛唔起
重睇啦

布歐本身俾悟飯ko係鳥山明親口講架
其實當時斯路篇悟飯爆超二後，佢喺人氣角色投票係高過悟空架
只不過去到悟飯青年期，老鳥寫得太唔吸引，乜鳩野撒雅帽面俠
加上悟空呢個角色實在太深入民心，先唯有中途轉番悟空做主角
所以正確黎講，悟飯唔係俾作者放棄，係俾讀者放棄
宜家諗番，其實野比飯既塑造係必須既，因為只要主角係悟空，之前講到悟飯潛力幾高都好，都一定要被拉落馬，就正如比達永遠都要做老二一樣
只係悟飯喺成套龍珠超真係被寫得太柒姐

吉蓮鎖血要鎖到幾時

全部大招佢都硬食唔郁

冥想好似係練明鏡止水

我覺得菲利會成功比佢做到最後一個生還者

雖然係咁，但係超入面既悟空越黎越唔討好

搞到而家比達人氣同悟空有得揮

17號真係勁到痴撚線

如果對手夠勁應該射得爆個保護盾
都係睇編劇想點作姐

究竟實力仲差幾遠

悟飯警告完菲利之後就落左去

亦未必會嬴

而家既悟飯憑咩兇菲利

就憑佢個老豆

果幕真係好型 好有布歐果時feel 潛飯其實同金菲打到兩下 不過應該都係輸 除非又話佢乜撚野爆發 你知賽亞人好興呢咪野

講真 悟飯有咁既表現算好喇
一個無練功咁耐既用左咁短時間有返感覺仲想點
咁樣爆上一個層次咪俾人鬧得仲勁

好撚悶 集集都爆哂氣又新形態咁打吉蓮 但佢又乜事都無 loop左幾次

根本照道理柒達超藍二一定可以逼到吉蓮認真過同佢打
屌你老尾為左寫極意悟空出黎救世就夾硬寫到吉蓮重未認真咁

一係佢極意唔好咁快出
一係就比達超藍二勁少少
而家比達出完超藍二都仲要同悟空聯手

原來令到悟飯咁柒的真兇係東界王神你條契弟

悟飯算啦,佢少年期可能會好打過依家,依家一啲火都無,幾好打都無用

快撚啲完啦，真係好撚垃圾

今次真係就快完啦，睇埋佢吧啦

燈王

坐佢前面嘅都係受害者

我睇utube有哂圖咁

無人記得復活的F悟飯畀菲利打到仆街

同你個名一樣

今集雖然每邊少左一個
但成個故事進度好似冇推進過咁....

個預告仲精彩

呢套野不如改名做比達與悟空 打比魯斯 打菲利 打黑悟 打第6宇宙 打吉蓮全部佢兩個咁濟 生存篇開左 其他角色先多番啲參與度 冇晒以前百花齊放嘅感覺

以前三大boss
菲利：悟空 悟飯 比達 無限
斯路：大部分z戰士
布歐：悟空 悟飯 比達 兩個細路

個界王神=連登仔
燈力強勁

其實睇到而加
我覺得所謂超藍2係同超藍界王拳差唔多
當初悟空開埋超藍界王拳都比吉連屈
就算加埋比達都唔會打得入佢
但17號 我仲停留緊佢係斯路個陣個實力

東界王神最強論

運氣最強的撒旦都死過一次

講個笑話你知，黃金菲利

吉lin都係低水平宇宙嘅話
高水平宇宙最勁嘅咪勁撚過天使

而家吹到d 人造人無限能源就無撚敵

就快完 講撚菲利有陰謀咁

最後都係當吉祥物湊數用

根據今集井菲利講 吉連幾勁都未必夠鐘打晒悟空比達
係咪夠鐘就計人數最多? 無留意有條咁既規則

無限能源唔會攰

如果要寫佢有陰謀既話 應該最後留係到既就係佢 跟住拎龍珠唔知做左咩

17號無限能源就已經咁屈
如果布歐在場,真係已經贏埋

講真佢咁寫 比達個藍二咪同界藍差唔多
姐係最尾都要極意爆衫完場

超藍二應該夠打破壞神托波
但吉蓮一定要爆衫極意

極意再出就一定㗎啦
爭在極意夠唔夠打啫

依家龍珠都唔知做乜鳩
以前打布歐都要猜拳分先後
依家兩個一齊圍吉連
撒亞人既個性設定都消失埋

極意完全體嘅應該夠
上次唔夠係因為無加到攻，只係識防
同埋最後一擊果下解左極意

但吉蓮設定真係誇得濟
打到依家都好似仲咁深不見底,仲要少少傷都無

係鬼撒亞人個性設定
悟空不嬲都唔抗拒合作, 只係比達自尊心問題唔想同悟空合作
布歐果次都講左悟空明知比達唔夠打所以自己上

放心，到悟空爆極意果下就會拳拳都打得入

如果冇上極意攻
吉連最多未又繼續扮下O咀樣比你打下踢下
跟住對打一陣
然後吉連爆紅光捉住悟空
最後又講返句: 撤亞人真有趣

睇吉連悟空睇到悶
而家反而好期待深藍比達vs破壞神mode托破 (相信17號,菲利無可能搞得掂,劇情應該發展成雙線one on one)
兩個老二既新形態+拚埋奶力死鬥,應該會幾刺激,打得好肉緊

其實真係格硬攞戲黎做
吉連大把機會ko悟空同比達出局
拖左咁耐都仲陪佢地玩

所以好期待到時漫畫會點演繹

知佢唔夠打自己上都係一打一啦傻仔
你睇返打斯路佢叫悟飯落場之後都俾粒仙豆斯路
話咁先叫公平

漫畫吉連人物形象立體啲 起碼會多啲講野

咪又係瘋狂噠噠噠噠噠

咪又係復活，之後又要長生，其實佢而家咪長生囉

性格都差好遠，動畫果個串柒柒

漫畫果個係正氣好多

佢係大杜個時空，燈到自己都死埋

過多幾集大家就要搬啦 ，記得多D係漫畫POST留言，條家唔好散啊

係咪要抱住無期望就無失望既心態?

佢同尼路同化頂到菲利第二形態，同神同化同斯路第一形態同級

其實到宜家都唔明點解同件咁低戰鬥力同化可以變到咁勁
力之大會嗰兩個娜美星人同成個娜美星嘅人同化都唔夠魔童打

同神同化唔係吸戰鬥力，係變返完整一個個體
你當佢本身輸出功率限左70%，變返完整就解鎖，可以去100%

其實點解冇人覺得17號戰力好有問題?
布歐篇18號先岩岩同細杜悟天初期戰力差唔多
到超都唔見得有顯著進步

動畫唔撚講, 哂鳩氣
但係超既17號漫畫可以同超三同級
大杜係佢既時空都清哂Z D BOSS先岩岩同超三悟空同LEVEL

樓上巴打都有講, 佢係做下動物管理員可以上到咁勁
比佢跟番之前D BOSS, 分分鐘17號過哂D主角

17無限體能日日練功就夠屈機啦

龍珠邊有話一定要遇過強敵先會變強？
誘過訓練一樣可以變強

菲利冥想都可以變強啦
唔通吉連又打過好多神級對手咩

引用錯po,自膠先

我想知xv2之後會點 出到吉連係外掛咁？

應該果下再爆個龜波氣功打返佢落去

有埋片添 最後全王ko 大神官

變朱古力

剩係布歐識分散基本上唔會出到場外

最後應該都係唔夠打但整到佢跌落台 之後龍珠復活全部人 悟空上前話第日再比試過 吉連沉默回應 其實心中歡喜

悟空再加多句
有機會既我地再認真一對一打返場

我可以接受菲利既變強
佢都真係講過乜鳩都唔做訓練4個月上到金菲

悟空比達係比路斯個星球同精神時間房既訓練先上到今時今日境界
如果17號係下界日日打下壞人都可以平超三/超藍
咁無閑做警察都日日打壞人喇
咁天津飯開武館做教官都冇疏於練習

根本個訓練質素都唔同, 邊有可以超越自己個層次超越得咁誇張

仿家有時間限制

17號過幾年就咁撚勁

咁杜拉格斯個時空仲遠 17號咪勁撚過破壞神

大杜個時空17號 垃圾黎
超1初階再勁少少
Z時空
17 18號 係勁多2-3倍

比達唔撚係同托破同歸於盡呀嘛
唔想睇住比達係場外叫格古洛加油

睇死最後一定係1 VS 1

阿樂

菲利

而家悟天同杜拉格斯幫佢睇住個島喎，咁咪好打過悟飯？

【龍珠別傳】來自東界的神祕力量

故事無提唔等於無做，佢夜晚番屋企日日練十粒鐘又話你知咩

漫畫平超三絕對係接受到，個個無得進步，繼續比悟空比達 「戰力膨脹」到時又有人屌得兩條友打

柒達未必同歸於盡，但應該打完就無晒力再打吉蓮，所以都係1vs1

餃子,阿樂

笑死

燈神之力

肥布係到真係屈機佢咁多特殊能力 個大會唔比殺人已經近乎立於不敗
之前仲有條友話個大會是但一個都勁過布歐

變人做朱古力,身體識分散,可以治療隊友,必要時吸收人地都仲得

仲可以拎肥糕包住個人踢去出界

如果而家肥布歐吸引人
會唔會變返終極boss

仲可以上敵人身

燈到

如果咁做 鳥山明就真係留錢洗先會咁出啦
同埋下次唔會再留肥布活口

下下都燈到

悟飯咁就出局 ，動畫組大大力星咗悟飯Fans一巴 ，唉冇撚用架你悟飯，返去湊仔啦你個仆街含家產

算啦，等漫畫版算～～

都好嘅，起碼唔洗睇班FF撚個個星期都FF悟飯會生性，會有新型態

千尋要彈去viutv，有咩其他app睇？

漫畫有無提點解唔搵布歐？

有 訓教

吉連唔係比極意打敗

我可以同大家講既係咁多

咩料

張圖

鬼佬fans整既同人片黎 講悟空同比達合體開極意打大神官 上圖係其中一幕 最後係格比達用最終龜波打爆封住全王個罩等全王消滅大神官 同中二仔結局一樣

得黑白色所以睇唔到

格比達？
比古洛下wa?
格比達有版權唔會出正傳

搵龜公都唔搵阿樂餃子
又讚自己個仔勁又唔搵佢地參戰
佢地話曬保衛過地球
話唔好搞d細路 但就搞個幾百歲既老人家

選人前知道係大混戰講求合作性加關乎整個宇宙存亡
所有人都一致決定唔俾兩個細路參戰

阿樂不提也罷,餃子好似天津飯唔俾佢參加

龜仙人既表現連比魯斯都佩服佢

動畫原創我唔理
漫畫理由係唔搞細路
阿樂餃子點都勁過老龜
至少簡佢參賽時無人預佢進步

算啦 理由咪就係想參賽選手經典d 龜明顯出名過曬其他人

吹撚到阿樂餃子勁過龜仙人

係比古洛 一時搞錯左名

阿樂算吧啦

點解唔叫小雲黎就真

機械人應該唔得

Z ending 比達講過話有朝一日 一定要超越悟空
即係好可能比達落台睇悟空極意

其實吉連跌出台果陣一個龜波打落去佢應該跌硬

有段超3極意屌打吉連

阿樂餃子勁過龜仙人?

有無人覺得漫畫既開爾著長袍個樣好英

機械人唔得咁第三宇宙個堆咪黎

好似係同第六字宙個個一樣係金屬星人加後天改造

根據原著
撒亞人篇，龜仙人得百幾
但阿樂過千即同培植人差不多
餃子都有幾百
加上佢地仲有去埋界王度修練

但龜仙人一爆肌就超勁 百幾只係普通形態

唔會勁過阿樂囉
第23屆天下第一武道大會時己經講佢的徒弟個個勁過晒自己

同埋打撒亞人打人造人都係阿樂參戰
明顯設定上一向都係阿樂強過龜仙人
仲要唔講佢又去過天神同北界王度修練

仲要笛子大魔王得個二，三百左右，如果龜仙人勁過依個數當年就唔洗死啦

一諗起啊樂台灣名叫飲茶就想笑

日本都係用"飲茶"，重係廣東話音

戰鬥力其實好差
明明大魔王都得2，300

其實應該調返轉，全世界見到只有香港用阿樂就想笑。

不過香港過去用開，所以算啦~ (等同戴志偉, 孟波)

其實係戴翅偉

其實如果可以還陽24小時我第一時間真係搵傑紐

上吉連身

得香港用阿樂有咩咁好笑
起碼食都佢見衫個樂字 我覺得好過飲茶

明哥改名求其得黎又有啲特別
阿樂隻寵物如果日文就真係譯普洱
佢同學，即係隻豬就係烏龍

唔知係咪去中式茶樓度橋時改

另外就係好多人都係食物名
明哥未成名前係咪三餐都食唔飽

菲利兩兄弟都係電器

咁見台灣人用 飲茶 呢個名叫阿樂又有乜咁好笑？

BTW~~早年香港海豹漫畫時代其實譯係做樂平，後黎香港譯做阿樂相信都係黎自呢個譯名

龜仙人係勝在經驗老到 又多花招

百幾戰鬥力對人地唔知幾個億
幾多經濟花招都冇用啦

全隊正義戰隊都係廚房用具

撒亞人都係蔬菜名

底衫褲莊子

咁用食物/物品黎做一個角色名 本身都有啲搞笑成份既
不過其實佢唔應該剩係講台灣

天使破壞神 酒名

我覺得用未來杜拉格斯開拓一個新故仔會對龍珠依家個生態系統好啲，話哂都直接可以唔干涉到主時空。

你大可以作個新人物新嘅撒亞人新主角跌落地球之前入咗蟲洞去咗杜拉格斯個時空，咁慢慢作落去都冇問題，不過依家都冇啦屌你老尾黑悟空篇都搞撚衰埋未來時空，我真係唔知點作落去。

初頭起碼係未來杜拉格斯時空可以解決到戰力膨脹嘅問題。

手指尾彈一下都死

就係唔可以打死人 下下打埋嚟用撒旦頂住

無龍珠既未來世界 無悟空既龍珠 都仲叫龍珠？

為左鋪兩個全王出黎同展示全王能力而滅左大杜時空

燈神

上面話台灣叫飲茶果個

人地原名就係叫yamcha 叫阿樂先on9

龍珠d人名不嬲都好多用食物 天律飯 餃子

悟空 卡卡羅特 Kakarotto= 蘿蔔 Carrot

比達 VEGETA = 菜 VEGETABL

見到你呢個回覆仲好笑

我覺得Frieza Cooler 呢兩個名改得好正

寧願菲利出局都唔想悟飯出局
真心悟飯變野比飯都好，我都好鍾意悟飯
咁樣出局真心好不憤

垃圾

唔on9啊 Tvb譯得幾好啊

阿樂唔on9
有佢嘅特色

但啲無知on9仔笑鳩人譯飲茶就真係on9

笑做飲茶覺得好笑都戇撚鳩？

依家咁撚大支野連笑都唔撚比？你老母臭閪我覺得飲茶好好笑關你撚事 唔撚係真係咁霸道吓嘩？就算無知笑吓都唔撚得？

依家咁撚大支野連笑on9都唔撚比？你老母臭閪我覺得好on9關你撚事 唔撚係真係咁霸道吓嘩？就算講吓on9都唔撚得？

執人口水may你就最叻，你仲識啲乜撚野，見到你依家咁低賤我覺得仲好笑過啊樂叫飲茶 ，仲有咩好笑過你咁柒姑碌

鳥山明未畫漫畫之前係畫超市宣傳單張既

唔知係唔係因為咁有影響

佢好似好鐘意成龍,李小龍,可能鐘意食港式野都唔定

有時無知就出少句聲啦
你可以問點解譯做飲茶咁怪
但乜都唔知又笑人

完全唔明點解要兩個全仔.....

你都傻，呢啲野又唔係死人又性，笑吓有乜問題係你地唔知點解笑吓個角色名即起哂降咁，喂大佬呢到有啲人叫魔童叫比克，無閑叫克林都比人屌啦，我覺得啊樂個名叫飲茶幾搞笑有咩問題 姐係以後覺得啲名好笑都要理解人地段面個故仔先有資格笑

比返呢個悟飯我

Ok咁當你純粹笑個名搞笑
以為你恥笑啫，語氣重咗

有佢啦，悟飯咁樣出局的確真係非常失望，話哂都係打蠃斯路嘅大英雄，依家比人嚴重智障化

屙多生

不嬲無腦又靠天才波 功又唔練 又大意

悟飯爺爺都型過佢啦

悟飯係z戰士中學歷最高
仲做埋專業人士
當打和囉

裝子知識層面上應該屌打悟飯喎，人地連時光機都研究到

話時話，一直以黎悟飯都話係做學者，但佢有冇提過係乜野學科既學者？